天水圍新居屋 全屋批盪穿窿 專家感「震撼」 恐致鋼筋生銹

天水圍新居屋 全屋批盪穿窿
專家感「震撼」 恐致鋼筋生銹

【本報訊】兩年前以市價七折推售的天水圍屏欣苑，業主近月陸續收鎖匙入伙。《蘋果》記者與驗樓師到屏欣苑「樓王」單位驗樓，這個有3房2廁、實用面積約570呎的單位，驗樓師發現全屋有多達25塊空心磚、廚房門套罅隙更可揳入一個2元硬幣，最嚴重是單位牆身及天花遍佈「沙眼」及氣孔。驗樓師質疑是工人趕工及牆身批盪手工差所致，形容「都幾震撼」，若以新樓標準而言絕不能接受。

記者：譚靜雯

天水圍屏欣苑2016年推售，合共3座，有2,409個單位，當時以市價七折推售，售價由149.6萬元至316.4萬元。事隔兩年，屏欣苑業主近月陸續收鎖匙入伙。《蘋果》記者隨資深驗樓師賴達明到屏欣苑高層一個實用面積約570平方呎的單位驗樓。該單位售價大約316萬元，屬於3睡房2浴廁「樓王」，景觀開揚，甚至可眺望洪水橋。

廚廁磚空心 門罅可揳硬幣

賴達明驗樓後發現單位有多個問題，包括廚房及廁所有多達25塊空心磚、廚房門套罅隙更可揳入一個2元硬幣、廁所洗手盆水龍頭不穩固，最嚴重是單位內的牆身及天花遍佈「沙眼」及氣孔，「沙眼唔會開口，會見到一點點，而見到有窿就係氣孔」。其中兩個睡房的天花及牆身更最少有40多處的「沙眼」及氣孔，「外觀好肉酸，代表油漆批盪做得好差、好求其」。

他續稱，該單位「沙眼」及氣孔肉眼清晰可見，情況屬嚴重，「做咗油漆批盪都見到呢個情況真係好少見，如果私樓係絕對唔會發生」，又形容「肉眼望落去都幾震撼，成個牆身、油漆批盪係穿晒窿，油漆批盪牆身應該係平滑冇窿，唔能夠接受」。該單位評分僅得46.06分，屬不合格水平。

承建商：不影響結構安全

賴達明指出，過去驗樓時曾經在大廈的外牆發現氣孔，在單位內牆出現大量氣孔屬於少見，質疑是工人趕工或牆身批盪手工差，「輕則就影響外觀，最擔心氣孔及沙眼來自石屎，如果石屎有氣孔，鋼筋保護力不足，驚會影響到鋼筋容易生銹……影響耐用性」。他建議業主將牆身及天花的批盪鏟走，「睇吓啲窿會唔會係石屎（出現），如果鏟走批盪見到石屎有窿……可能要補石屎」。

屏欣苑承建商協興工程有限公司回應指，有嚴謹的質量監控機制，確保工程質量符合要求，又指牆身、天花的沙眼、氣孔問題均不影響結構安全，若業主發現單位有需要執修，可向入伙收樓大使或屋苑管理處提交報表，協興會跟進維修。協興又指，這些執修個案只屬少數個別例子，會持續檢討及改進監控管理，進一步提升品質。
<蘋果>

內外牆都有
通風

紅磡站咪一樣
有咩出奇

居屋唔包裝修 你係咪都要批過架la

協興係咁上下

咁不如俾個清水面人哋好過啦

窮人買樓緊係有"著數"啦下話

買返對面天盛好過

要趕programme追進度
間間都係咁啦

報級

買樓送褲（富）咁好？

專家做開豪宅生意 居屋唔計

樓王

傻架 一早批定收晒水之後再批靚好多

佢咁多空鼓，一早批定都無用啦
明顯批前無淋夠水，批後curing又做得唔好

佢話沙眼渣wow

廚廁堆瓦仔好多空

牆身就算la 一般裝修都唔燃理

買刀去五金舖大把啦

天水圍

公屋居屋收貨當豪宅咁收
所以話啲驗樓師都冇撚腦
沙眼眼淚做油漆一向都有
只在乎多定少

居屋係平過私樓..
但都俾左三百萬喎
咁既貨色, 擺明局你俾晒錢, 是但俾D垃圾你, 但你都吹佢唔漲

刀你老母

300萬應該係最大既三房單位, 而且果度有橋連接住西鐵站唔洗帶遮, 即使係天水圍, 但以鐵路盤計真係平到喊, 同埋好似校網係元朗?

仲有一袋二袋大便
屙完屎唔通帶返落樓下咩

唔係吹到十三力好勁架咩

有時我都唔明
IT狗每個月問公司拎幾千蚊玩下cloud R&D都比阿頭問兩句
香港而家嘅工程屎尿屁下下都幾千幾百億攤大手板問政府拎可以洗腳唔抹腳，仲要交垃圾次貨
遲下仲話要成萬億起人工島，比少少錢發展下香港本土IT仲好啦
不如我轉行去撈黑心工程好過啦on9999

居屋預哂d 人拆撚哂佢，間間都求鳩奇交貨架啦

啲錢都係落中資/倒咗落海到
打工嘅都係拎份人工 做二判死得重慘 呢個三沙呢排都要頂錢唔易做 班底唔強一個唔好彩夾死咗都唔知咩事

無大監督？

聽佢鳩up 唔識就以為佢好有料， 識就得啖笑。
吹到d 沙眼同氣孔會冧樓 條柒頭在生都唔會見到橦樓冧果一日

而家d 樓同鋼筋講緊最少都100年， 業主個仔死埋層樓都仲係到。 香港仲有大把60年以上既咸水樓又咪一樣未冧

捉公屋手工，搵d 咁既柒頭上去

政府樓唔係監得好嚴架咩？

有幾多落到下邊到？

依家啲新樓都係中國製造

正常 . 之前都貪過, 重唔偷工減料咩

西鐵站隔離, 位置正過曬同區私樓

又係中字頭

啊豬啊狗都做到驗樓師

其實老廉係咪應該查下，咁樣政府都收貨

Icac

香港房屋需求咁急切
啲承建商實做爛個市局你地買架

本身係新地
Btw 居屋都細咗
同區舊三房都有650呎

樓上話有屎個d 識唔識架，係都落下一層屙啦，起天面比人睇住屙咩

居屋咋，你估豪宅呀